HKU 入學解答: Economics / Finance

HKU EnF 上年 grad now 失業好得閒，有關疑問儘量解答

讀master囉

點解唔做audit

Econ 黎講 cu 比較多啲數學同埋 detail 。HKU 就揀科 flexible 啲。
pacc >>> econ ，轉前請三思

健康 > 錢

noted with thanks

一大top business 科都失業

真，力有不逮

有冇minor

有

EnF minor 幾易，大家可以一試

講黎聽下

minor乜
利申:fm諗住double major or minor CS 建唔建議?

建議，不過我 minor in mathematics

落泊莫問根由

鬼係top business咩 你當qfin ibgm 死架

thx

你用business 神科嚟比，咁樣冇得好比較。

general business 科嚟講，確實係top

公道啲講句都係睇人，何必 business 係香港都不如政府工

吓 enf收分差唔多係hku business school最低喎

名校考第尾就唔top？你未免太睇小名校了

我冇話enf唔好 但一定唔係top business囉

enf 有幾多入ibank 你知唔知，知道就唔會否認有幾top

真係唔知 介唔介意解答下

我都唔知，不過應該多

唔知咁有咩好講

咁同鳩up有咩分別？

你終於突破盲腸了。

上連登，勿認真
認真你便輸了

大學邊個econ course令你覺得係社科嘢？

Acct 屬於實用嘢，一定係悶架啦 Econ 啲數好多變化嘅，你take一兩個當 elective 應該知咩事

LM

intermediate microeconomics
econometrics

好似有 TPG scholarship 可以半價？
係咪夜晚上堂 mstat
咁咪可以順便返工？

嗰時我有讀過sports economics, environmental economics, public policies economics

都算叫做社科野而且係幾有趣嘅

利申：非本地大學畢業經濟小薯仔

同ust and 城e & f比 邊間失業嚴重d？

cu*

讀左可以唔做audit
識3個讀acc 既
1: UST acc >>>耀才CS+私補
2: CITY acc>>> 政府NCSC EA級>>>稅局ATO
3: BU ACCT>>> 入境助理

好多人揀econ 都係為興趣，其實無咩職業係你一定要識econ先做得。

讀左幾年econ，最大既得着係識多左econ 既concept，多左用econ sense去分析，同埋好少好少既數學concept/ logic

你睇黎好鍾意呢種直觀偏sosc既科

我成日覺得讀maths啲人痴撚線

sor9ry

因為我minor d 科諗唔到讀乜 對其他科又冇乜興趣所以全部揀晒尼啲濕鳩科黎讀 sosad

係有趣既

講下兩間球會運動場 Stadium 啲收入點樣互相影響 講吓球會啲周邊產品係經濟市場嘅impact

講吓 blue fins tuna 對歷史對知識上嘅經濟價值 climate change 以致Kyoto protocol 各國嘅經濟博弈

又講下politicians 點樣 distort 個經濟outcome

我 Master of statistics 係overseas 。不過 Hku 嗰個你可以 part time 讀順便返工，有啲禮期六堂。半價就唔太清楚了

可以做 auditing, advisory, 中細 firm mt, sales, 政府, 中資 gt

冇研究，呢啲嘢殊途同歸

EnF 都失業，都幾假

少痴啦，有幾科係建議 econ 去讀嘅: optimization theory, ODE, analysis, probability theory

其實無咩職業係你一定要識econ先做得。
呢句真重點，真係得好少職業要你讀 econ

又黎扁econ 了

有冇睇<錢買不到的東西：金錢與正義的攻防>?意見?
What Money Can’t Buy: The Moral Limits of Markets

其實都多做bank

冇睇 不過都多謝推薦 得閒望望先
對上一本睇對經濟有關既書已經係「貨幣戰爭」

而家睇緊呢d sosad

走咗去做工程 sosad

上面張相純粹講依家已經冇時間睇書 因為生左小朋友要開始搵學校做research

經濟學d 野已經放低晒

其實成件事都好econ

因為窮 所以守着經濟學嘅準則: best use and allocations of resources

分析晒所有心儀學校嘅優點同缺點 從而去make your optimal judgement with according to your personal value

Game theory: 選校策略

走咗去做被工程部門最認為沒有經濟價值嘅安全佬

讀一年課仔搞掂 不過而家成個市場飽和晒咁滯

講開職安健 其實已經係一個經濟議題 搞安全嘅cost / 意外造成嘅negative externalities 點樣影響成個社會嘅overall benefits

所以話邊度離得開social Science 凡係同人有關嘅活動都已經係經濟活動

其實我一直有個疑問 好多年前開始睇高登嗰時發覺個別本地經濟畢業人士對張五常十分吹捧

其實大家點睇？香港嘅課程好引用佢嘅理論？

學司長咁話，洗碗都係經驗

返過工定無返過工失業

有返過工

HKU undergrad econ有冇教dynamic programming、DSGE?

continuous-time DP 應該冇 cover ，可能好少 course 會輕輕帶過 Hamiltonian，DSGE for far 未見過

cu ibba定hku enf 好啲?

漏咗直銷師同保險師

師兄
我想問吓如果我想讀一啲有關busi嘅computer science知識 或者出到嚟好有用嘅電腦知識，除咗自學我應該reg咩course好。

Ching, busi 嗰啲上網睇下Excel formula已經夠。相關啲既可能係 database 囉

殊途同歸，最終失業

econ點會唔係社科? 第一堂就同你講study human behaviour

Ching 堅
Math 好難

少難，讀多啲 applied 嘅就易

全職去抗爭？

不建議違反國安法

不是，香港課程引論冇乜

建議你玩少陣天使音叉

hku enf寫張紙就直接轉去anf
一屆都至少幾十人
如果唔夠分入anf又想讀account可以咁做

非三大 讀左3年mkt 而家gap year 轉去hku ef af （假設入到）值唔值得？想入好嘅bank/ fs 大公司

Econ原本就多做bank，三大間間都係

次次俾人話econ 屎 但多人入到bank

舊登校園台三寶: 張六常 鏗哥 鍵盤騎士